{
    "question": "Hitung biloks unsur Fe berikut dan berikan alasan yang tepat\r\n1.FeSO4\r\n2.Fe2(SO4)3",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "1.SO4 udah ketentuannya -2 jd supaya 0 biloks FE hrs 2<br>2.SO4 biloks nya -2 x3 =-6 jd supaya 0 biloks 2FE hrs 3",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "apa-pengertian-dari-a-tata-nama-senyawa-anorganik-b-tata-nama-978",
            "question": "Apa pengertian dari :\r\na. tata nama senyawa anorganik\r\nb. tata nama senyawa sederhana",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "a. tata nama senyawa\u00a0anorganik = golongan senyawa yang terdiri atas unsur2 yang tidak mengandung atom karbon organik,senyawa ini relatif sederhana dan dikelompokkan ke senyawa biner dan poliatom :)<br>b. tata nama senyawa organik sederhana = senyawa senyawa karbon dengan sifat sifat terntentu, contoh metana,etanol,dan aseton:)",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Tata nama senyawa organik = Senyawa sederhana yang tidak mengandung atom karbon<br>Tata nama senyawa sederhana = Senyawa yang sejenis dengan senyawa organik, namun mengandung karbon. OKay ? @Liwed<br>Maaf kalo salah",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jika-lakmus-biru-dicampur-dengan-alkohol-maka-sifat-larutannya-as-559",
            "question": "jika lakmus biru dicampur dengan alkohol maka sifat larutannya asam, basa, atau netral? dan jika lakmus merah dicampur dengan alkohol maka sifat larutannya asam, basa, atau netral?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "lakmus biru + alkohol = netral<br>lakmus merah + alkohol = basa<br>maaf ya kalau salah ini setahu saya",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Asam karena alkohol akan lakmus akan berubah menjadi merah. Alkohol masih saja asam namun hanya lakmus merah tidak berubah warna karena sifat asam di kertas lakmus adalah merah namun alkohol bersifat asam lemah",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "oksidasi-lanjut-dari-propanol-akan-menghasilkan-214",
            "question": "Oksidasi lanjut dari propanol akan menghasilkan",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>oksidasi lanjut dari propanol akan menghasilkan </span><span>aldehid</span><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apakah-larutan-elektrolit-selalu-bermuatan-netral-406",
            "question": "Apakah larutan elektrolit selalu bermuatan netral?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Tidak karena di dalam larutan elektrolout mempunyai 3 muatan yaitu Positif, Negatif, dan Netral<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "tidak semua . karena ada 2 macan elektrolit . elektrolit lemah dan kuat<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bila-larutan-ch3cooh-01-m-memiliki-derajat-ionisasi-a-kecil-398",
            "question": "Bila larutan CH\u2083COOH 0'1 M memiliki derajat ionisasi (\u03b1) kecil, sehingga merupakan larutan elektrolit lemah adalah    a. NaOH\r\nb. NH\u2084OH\r\nc. NaCl\r\nd. HBr\r\ne. H\u2082SO\u2084",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "jawabannya NH4OH merupakan basa lemah, kelompok basa lemah juga merupakan elektrolit lemah<br><br>untuk NaOH merupakan basa kuat merupakan kelompok elektrolit kuat<br>HBr, H2SO4 merupakan asam kuat termasuk kelompok elektrolit kuat<br>NaCl garam kuat termasuk elektrolit kuat<br><br>semoga bisa membantu :)<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tentukan-ph-campuran-100-ml-larutan-hcl-01-m-100-ml-larutan-na-216",
            "question": "Tentukan ph campuran 100 ml larutan HCl 0,1 M + 100 ml larutan NaOH 0,1 M",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "7(netral) karena a.M.V=b.M.V<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "asam-basa-serta-rumus-molekulnya-20-276",
            "question": "Asam basa serta rumus molekulnya 20",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>Daftar Nama Asam-Basa Kuat &amp; Lemah Asam Kuat : <br>\n1. Asam format (HCOOH) <br>\n2. Asam asetat (Asam cuka) (CH3COOH) <br>\n3. Asam fluorida (HF) <br>\n4. Asam karbonat (H2CO3) <br>\n5. Asam sitrat (C6H8O7) <br>\n6. Asam sianida (HCN) <br>\n7. Asam nitrit (HNO3) <br>\n8. Asam borat (H2Bo3) <br>\n9. Asam silikat (H2SIO3) <br>\n10. Asam antimonit (H2SbO3) <br>\n11. Asam antimonat (H2SbO4) <br>\n12. Asam stanat (H2SnO3) <br>\n13. Asam stanit (H2SnO2) <br>\n14. Asam plumbat (H2PbO3) <br>\n15. Asam plumbit (H2PbO4) <br>\n16. Asam oksalat (H2C2O4) <br>\n17. Asam benzoat (C6H5COOH) <br>\n18. Asam hipoklorit (HClO) <br>\n19. Asam sulfit (H2SO3)<br>\n20. Asam sulfida (H2S)<br><br>\n1. Amonium hidroksida (NH4OH) <br>\n2. Aluminium hidroksida (Al(OH)3) <br>\n3. Besi (III) hidroksida (Fe(OH)3)<br>\n4. Amoniak (NH3) <br>\n5. Besi (II) hidroksida (Fe(OH)2) <br>\n6. Karbosium hidroksida (CA(OH)3) <br>\n7. Nikel hidroksida (Ni(OH)2) <br>\n8. Seng hidroksida (Zn(OH)2) <br>\n9. Kadmium hidroksida (Cd(OH)2) <br>\n10. Bismut hidroksida (Bi(OH)3) <br>\n11. Perak hidroksida (Ag(OH)) <br>\n12. Emas (I) hidroksida (Au(OH)) <br>\n13. Emas (III) hidroksida (Au(OH)3) <br>\n14. Tembaga (I) hidroksida (Cu(OH)2) <br>\n15. Tembaga (II) hidroksida (Cu(OH)) <br>\n16. Raksa (I) hidroksida (Hg(OH)) <br>\n17. Raksa (II) hidroksida (Hg(OH)2) <br>\n18. Timah (II) hidroksida (Sn(OH)2) <br>\n19. Timah (IV) hidroksida (Sn(OH)4) <br>\n20. Timbal (II) hidroksida (Pb(OH)2)</span>\n\n<br><br>*telah diedit<br><br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bagaimana-cara-mudah-memahami-materi-hibridisasi-802",
            "question": "Bagaimana cara mudah memahami materi hibridisasi",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "elektron yang tidak cukup pada harga m maka harus dpindahkan ke yg lain",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "hibridisasi adalah penyertaan tingkat energi melalui penggabungan antarorbital.\nhibridisasi tidak diperlukan untuk menjelaskan molekul, namun untuk molekul yg terdiri dari carbon,nitrogen, dan oksigen, teori hibridisasi menjadikan penjelasan strukturnya lebih mudah. teori hibridisasi sering digunakan dalam kimia organik, biasanya dibunakan untuk menjelaskan molekul yg terdiri dari atom C,N, dan O (kadang kala juga P dan S)",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-yang-dimaksud-dengan-pereaksi-fehling-apa-kegunaan-pereaksi-400",
            "question": "Apa yang dimaksud dengan pereaksi fehling? apa kegunaan pereaksi in ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "kegunaannya untuk menunjukan adanya karbohidrat reduksi.",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1-jika-gas-elpiji-diasumsikan-hanya-mengandung-gas-c3h8-tuliska-186",
            "question": "1. Jika gas elpiji diasumsikan hanya mengandung gas C3H8, tuliskan persamaan reaksi pembakaran dan tentukan volume gas oksigen yang diperlukan untuk membakar 10 liter gas elpiji ( diukur pada suhu dan tekanan sama )",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "C\u2083H\u2088 \u00a0 + \u00a0\u00a0 5O\u2082 \u00a0\u00a0 = 3 \u00a0CO\u2082 + 4H\u2082O<br>0,446 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a02,23<br><br>V= mol x 22,4<br>mol C\u2083H\u2088= 10\u00a0/\u00a022,4 = 0,446 mol<br><br>mol O\u2082 = 5 / 1 x 0,446 = 2,23<br>V O\u2082 = mol x 22,4<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = 2,23 x 22,4<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = 49,952 L<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = 50 L<br><br>maaf kalau salah ^^<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}